「正視聽，黑警唔識法」貼連儂牆刑事毀壞？法庭案例話你聽唔駛驚

高等法院案例HCAL 73/2013及HCAL 110/2013，高等法院已裁定《公眾衛生及市政條例》104A(1)(b) 因限制言論、集會及示威既自由而違憲，所以食環處係無權禁止於公眾地方張貼招貼或海報既。而賦予食環署權力移除違反104A(1)的相關招貼或海報的104C(1)亦因此失效。而有權執行上述法例之主管當局亦只為食環處而非警務處。

《公眾衛生及市政條例》第104A(1)(b)條：
104A 禁止未經准許而展示招貼或海報
(1) 在下列地方不得展示或張貼招貼或海報
(b) 政府土地，除非獲得主管當局書面准許。 (由1998年第29號第105條修訂 )

判決書如下：

100. I have come to the conclusion for the above reasons that s 104A(1)(b) as applied to the facts of the present case imposed a restriction on the applicants’ freedom of expression, assembly and demonstration that did not sufficiently meet the “prescribed by law” requirement.

108. As stated in §100 above, on the facts of the present case, the restriction imposed by s 104A(1)(b) on the applicants’ freedom of assembly, demonstration and expression fails to meet the “prescribed by law” requirement. As the Court of Appeal observed (at §57 of their judgment), s 104C is not a free‑standing provision. The power to remove bills or posters under s 104C(1) is premised on their being displayed in contravention of s 104A(1). Accordingly, the Decisions, which were all taken under s 104C(1), cannot stand. There will be an order for certiorari to quash the Decisions.
---------------------------------------------------------------------------------------

警務人員並無「將招貼及海報移走的權力」
法夢2019/7/12 — 21:38

在貼紙並無違反其他法律的情況下，政府只獲香港法例第 132 章 《公眾衛生及市政條例》第 104C 條所賦予一般性的「將招貼及海報移走的權力」。然而，此法定權力只能由「主管當局」行使。根據《條例》第 3(1) 條，「主管當局」為《條例》附表 3 中指明的公職人員。就第 104C 條而言，第 104E 條將「主管當局」定為食物環境衛生署署長，而非警務處處長。警務人員並無享有上述「將招貼及海報移走的權力」。

無論如何，第 104C 條賦予的並非獨立存在（free standing）的權力；引用此法定權力的前提，是展示或張貼招貼及海報的行為本身違反第 104A 條。[1]

第 104A 條規定，在政府土地展示或張貼招貼或海報，須先得到主管當局書面准許。在 Chee Fei Ming v Director of Food and Environmental Hygiene (No 2)[2] 一案中，高等法院原訟法庭法官林雲浩裁定，當第 104A 條用於管制靜態示威中所用的宣傳物品時，該條文目前賦予政府的權力過分模糊（尤其是示威者根本無從得知如何以個人身份申請准許），無法滿足人權法中法律確定性的要求，屬違反受憲法保障的言論及集會自由。

既然第 104A 條在示威自由面前屬違憲，依賴其法律效力的第 104C 條自然亦無法被合憲地執行。

假設警務人員嘗試引用上述「將招貼及海報移走的權力」，在此特定情況下不可能被視作正在執行職務，所以期間如摧毀或損壞任何財產，亦不可能被視作有任何合法辯解。

不嬲都鳩拉
高調拉低調放
死黑警做咩都無後果

所以因貼連儂牆被拉既手足，要跟足法律給你的保持沉默，無律師在場，一句野都唔駛講，必要時申請人身保護令

啱先立場報話
班狗講到佢哋已經定撚咗罪咁

推

[行動POST] 簽聯署抗議youtube打壓黃絲youtuber

佢哋對住bb都話非法集結㗎啦

佢地當左自己係公安，可以唔經法庭行政拘留人14天

我無野講，我要去醫院，我要打電話，我要見律師

所以唔可以比佢低調放人
得閒搵人跟進下佢個調查進度

當然佢可以話唔評論個別案件

咁你班死黑警喺fb 又講乜撚呀

公然喺facebook未審先判
毅進仔當自己係正義判官

咁可以申請禁令，禁止拘捕張貼海報嘅人

咁就要睇警察撕招貼時 係以乜野身份去撕 如果佢係引用警權 以處理案件嘅身份 佢係無權移除 但如果係以同袍或朋友身份 咁就不屬於以上例子

冇噴嘢就唔算刑毀
咁有冇權扣電話果啲？

Chee Fei Ming

Overturned on appeal

食物環境衞生署職員被指於2013年在全港各處，大舉移除法輪功逾130幅宣傳橫額和超過480塊展板。兩名法輪功學員先後申請司法覆核，挑戰食環署署長的決定。高等法院法官今午頒布書面判詞，推翻食環署署長移除法輪功宣傳品的決定，但拒絕學員要求宣布展示橫額或展板毋須得到署長批准。

法官在判詞指出，《公眾衞生及市政條例》第104（A）條雖容許食環署署長以任何理由，拒絕任何人在政府地方持續展示或張貼招貼或海報，但法例亦不應賦予執法部門無限大的權力，任憑他們的意思決定在甚麼時候以執行第104（A）條，來限制大眾的表達、集會和示威自由。

貼街招唔係刑毀
班狗係格硬老屈

跟法律仲係黑警入到去48鳩頭都俾人打爆

Moreover, even if the first instance decision stands, what was struck was the particular offence under s 104A(1) of Cap 132. It was struck because the system and rules for seeking approval for such postings were not sufficiently clear and precise to meet the requirement of "legality".

It has absolutely no bearing on the offence of criminal damage.

個個掛住睇CFI judgment
點知已經靜靜雞畀人上訴成功

貼街招唔係刑毀
但撕人街招就係刑毀